隱形病人赴德一傳八

隱形病人赴德一傳八

【本報訊】隱形病人成為武漢肺炎會否引致本港社區爆發的計時炸彈。一名沒有症狀的上海女子，潛伏期間先在德國傳染兩名在同一公司工作的德國男子，其後再間接傳染多六人，即合共八人直接及間接被該名女子傳染。有專家就這宗案例發表研究論文，指出即使沒有症狀的病人也可以是傳播新型冠狀病毒的源頭。

相關新聞：一半非緊急手術料受影響

由中國撤走的德國人被帶往法蘭克福大學醫院檢查。互聯網

潛伏期播毒難堵截

多人中招的德國公司是汽車零件供應商Webasto，位於德國南部的州分巴伐利亞。該公司至今已有七名員工確診武漢肺炎，另有一名確診員工的女兒也被感染。德國專家在《新英倫醫學雜誌》就這宗案例發表研究，論文指出，一名上海女子上月20及21日到德國，在德期間沒有症狀，身體良好，但乘飛機返回中國時感不適，上月26日確診。

一名33歲、健康良好的德國商人，上月20日及21日與該上海女子會面，二人是生意夥伴。該德國男子上月24日開始喉嚨痛、發冷及肌肉痛。翌日發燒至39.1℃，持續咳嗽，同日黃昏他感到身體轉好，27日上班。

該上海女子在1月27日通知該德國公司其病情，德國公司開始追蹤接觸者。至1月28日，德國公司再多三名員工確診，其中一人只與該上海女子接觸過，另外兩人只與該名33歲德國人接觸過。研究指出，案例顯示沒有症狀的病人也可以是傳播新型冠狀病毒的源頭。

感染及傳染病醫生曾祈殷表示，研究顯示沒有症狀的確診病人潛伏期間已可播毒，部份確診者症狀非常輕微，難以堵截。至今未能找出感染源頭的本港75歲居於青衣長康邨病人可能就是受隱形病人感染。

■記者陳沛冰

上海女

支那又贏

德國人好咸濕

去德國做雞。。。

係德國變左性病

Who：沒事兒

德國佬有得診 命都唔要

son of the bitch

輸出病毒

又話唔會傳俾鬼佬？

德國咁大愛唔怕啦 用愛就醫到

有冇人識有手足or手足屋企人搞開蔬菜批發？？？？

黃色蔬菜圈－重奪食物自主權